贏國喜訊：喜迎中國4月居民存款大降1.32萬億

中國人行公布最新金融統計數據顯示，4月居民存款人民幣住戶存款大降人民幣1.32萬億

綜合外媒報導，人銀金融統計數據顯示，4月新增存款人民幣5352億元，從存款結構看，主要來自企業部門，而居民存款則大降人民幣1.32萬億元。

其實，中國早在去年底居民儲蓄存款增長率首次為負，當時中國就傳出，中國居民很快就會成為一個赤字部門。根據《幫趣》報導，當初美國2008年債務危機就是因為它的居民開始負債，當前中國居民存款持續下滑可視為危險信號，若任由成這種趨勢發展下去，中國後續恐步上美國的後路。